<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>小狗钱钱</title>
    <link href="/2021/05/23/dog/"/>
    <url>/2021/05/23/dog/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>#### 小狗钱钱</code></pre><p> 几年前就知道这本书，但是我和书中的主人公吉娅一样，总觉得那个时候就接触理财有些早，所以一直没有看。今年年初打算买一本字帖，为了凑免邮所以买了这本书，并在4月看完了。正巧，长投训练营要求读的第一本书也是它，也算是为自己做一个整理，写下这篇读后感。</p><pre><code>小狗钱钱从最小的事引导吉娅学习理财。它引用了中国的智者老子的话“天下难事，必作于易；天下大事，必作于细”，都说“一屋不扫何以扫天下”，我不由得想起自己在工作中所做的事，在某些同事看来不屑一顾的小事，我都认认真真去做了，性格使然，而我也相信这么做是对的。钱钱要求吉娅列出10个“想要变得富有”的理由。正如我们走路，是要有目标的；正如我们做事，是要有标准的。那么与我们息息相关的金钱，也需要有它出现的理由。并且，如果理由是坏的，那么就不应该去获得金钱，这也是为什么一开始就坚持要确立目标的原因。要确保，金钱不能使人的本性变坏。写下来，让我们能读到它们，潜意识里，能让我们有更多的信心，让我们确切地知道我们内心渴望的东西，并且为之拼搏。毕竟，行动比说和写都有用百倍。从这10个愿望中，再选出3个最最最想实现的愿望。为什么不一开始只写3个呢？因为如果只写3个，我们容易分不清到底哪些对我们来说是最迫切的。先写出10个，再从中选出3个，我们能综合权衡，到底哪些是我们一时兴起而产生的愿望，哪些又是我们内心真正的愿望。大学时期看过一本《秘密》，最初是被它的装帧所吸引，里面一直推崇的是“吸引力法则”。这跟钱钱所教给吉娅的很像。钱钱让吉娅每天都把这张愿望清单从头到尾看一遍，为的是让吉娅密切关注一切可以帮助她实现这些愿望的机遇。并且，和《秘密》所建议的一样，准备一本梦想相册，把自己的愿望相关的照片放进去，让这些愿望视觉化，就好像自己已经实现了它们一样。乐观主义，凡事都要往好的地方想，不是么？我们不要把精力放在自己并不喜欢的事情上，我们应该想象自己希望得到的东西。准备一本梦想相册，看着相册里的照片想象自己已经实现了愿望，是钱钱让吉娅做的三件事中的第一和第二件事，第三件事就是付诸行动了。即：准备一个梦想储蓄罐，为自己的梦想而攒钱。一边攒钱，一边想象自己已经拥有了这些东西，这样，自己的小愿望才会变成一种强烈的渴望。你想象得越多，你的愿望就越强烈，那么你就会开始寻找机会来实现自己的梦想。机会到处都是，但是只有在寻找它的时候，才能看见他。只有当心中有了强烈的渴望，才会去寻觅机会。而当我们想象的时候，强烈的渴望就产生了。想象得越多，愿望越强烈。在这时，钱钱还告诉吉娅：“好奇是好的，但是绝不能让好奇阻碍你做事。太多的人做事犹豫不决，就是因为他们觉得没有完全弄懂这件事。真正付诸实践要比纯粹的思考有用多了。”“不是试试看，而是去切实行动！如果你只是抱着试试看的心态，那么你只会以失败告终，你会一事无成。‘尝试’纯粹是一种借口，你还没有做，就已经给自己想好了退路。”钱的数目并不是决定性因素，更重要的是我们怎么来使用它。我们首先必须学会量入为出，只有这样，我们才有能力获得更多的钱。关于这部分，钱钱在4个忠告中进一步说明。而你能否挣到钱，最关键的并不是你有没有好点子，也不是你有多聪明，而是你的自信程度。你的自信程度决定了你是否相信自己的能力，是否相信你自己。假如你根本不相信你能做到的话，那么你就根本不会动手去做，而加入你不开始去做，那么你就什么也得不到。如何树立自信呢？钱钱说很容易，我们只需要准备一个“成功日记”，然后把所有做成功的事情记录进去。我们最好每天都做这件事，每次都写至少5条你的个人成果，任何小事都可以。如果你问自己，这件或那件事情是够真的可以算作成果，在这种情况下，你的回答应该是肯定的。过于自信比不够自信要好得多。在这里，我也想提出一个问题。自信肯定是好的，但是太多人，把自负当成了自信。《武林外传》里佟掌柜对郭芙蓉说过：“自强的人，是想的如何把事情做好；而自负的人，想的是如何把自己的面子保住。”自强虽然不在我们的讨论范围内，但是自负和自信却有千丝万缕的联系。很多人自我感觉良好，但是这种“良好”和自信可没什么关系，他们在别人面前得意洋洋觉得自己懂得很多、拥有很多，好像什么事情都不在话下，如果有自己做不来的，那是因为不想做，而不是不会做。但其实这种人拥有的那些东西，没有一样和这个人本身有关系。这就变成了自负。吉娅听从钱钱的建议准备了成功日记本并写下了7件事。看着这7件事，我想起了《世界上最伟大的推销员》，这种自信的语气和《世界上最伟大的推销员》里的羊皮卷的内容如出一辙。我相信，日久天长，看到自己写的成功日记，一定会觉得血液上涌，可以做成任何看似艰难的事。毕竟，你已经很棒了不是吗？“第一，为别人解决一个难题，那么你就能转到许多钱；第二， 把精力集中在你知道的、能做的和拥有的东西上。”这是一位非常成功的商人给达瑞的两个建议。成人经常把一生的时间都用来考虑他们不知道、不能做或没有的东西上。庸人自扰说的就是这种情况吧，也符合二八定律。大部分人的一生，80%的时间，用来思考那些80%不重要的事，而只用20%的时间来处理那些20%重要的事，舍本逐末。许多没有钱人都会犯这样一个错误，总是有那么多紧急的事情要做，以至于没有时间来关注重要的事情。时间管理四象限法则指出，人们应该最先做的，是那些重要且不紧急的事。在吉娅找到带狗狗散步的工作后，她的堂兄马塞尔也给了吉娅两个建议。第一，无论在什么时候都不能把希望只寄托在一根工作上，它持续的时间不会像你设想的那么长，所以你要立即寻找一份替代的工作。第二，你肯定会遇到一些困难，这些困难是你现在还难以预料的。情况顺利的时候，人人都能挣到钱。只有在逆境中，一切才能见分晓。用钱钱的话说（这也是钱钱说的三件很重要的事情，因为吉娅没有按照它的话坚持做）：“首先，在遇到困难的时候，仍然要坚持自己的想法。只有少数人能坚定不移地贯彻自己的计划。那些非常成功的人，甚至有能力在他们最困难的时候作出最杰出的表现。”大多数人总是在现有的水平上停滞不前，他们总是希望情况能向有利于自己的方向转变，但是他们忽视了一点，那就是他们首先必须改变自己。怎么做呢？从现在开始不间断地记录你的成功日记，并且不间断地设想你的未来。不论在什么情况下，每天都坚持这么做。我想起了自己最近在坚持练字并且每天半小时学习中医针灸，今天（6月10日）正是我连续练字的第91天。我想起三个月前办公室刚刚开始练字的时候，有个同事写得不错，作为初学者来说。但是坚持下来的只有我。而中医，到今天也是第60天。这些事我没有跟别人说过，我觉得自己能坚持让我很满足。第二点，在一切进展非常顺利的情况下，你也应该做这件（写成功日记、设想未来）事情。因为有成千上万件事情可能让你分心，因此你每天应该在固定的时间里，有规律地做这些事情。而这只需要10分钟的时间。第三点，72小时规定。当你决定做一件事的时候，你必须在72小时内完成，否则你很可能永远都不会再做了。解决了吉娅的问题，钱钱又开始帮忙解决爸爸妈妈的债务问题，它告诉吉娅，那些陷入债务的人只要听从4个忠告就可以解决负债问题：1、毁掉信用卡。2、住房贷款在许可范围内按最低的分期付款数目标准支付。应当尽可能少地偿还贷款，分期付款额度越高，每个月剩下的生活费就越少。3、将扣除生活费后剩下的钱的一半存起来，剩下的一半用于支付消费贷款。最好根本不申请消费贷款。提前开始储蓄。4、消费前，问问自己“这真的有必要吗？”吉娅带着钱钱去疗养院看望金先生，并作出分配自己的钱的决定：50%的收入变成“鹅”存入银行，40%放入梦乡储蓄罐，10%用来花。当吉娅向爸爸妈妈解释收入的分配时，遭到了爸爸妈妈的反对和嘲笑。真令人恼火！愚蠢的人更容易不幸，正如贫穷的人更容易不幸一样。第二天，吉娅和堂兄马塞尔一起去了银行开了一个账户，并认识了海内女士。回家的路上，他俩和莫妮卡去了陶穆太太的家里取比安卡的食物，在被盗贼光顾过的陶穆太太的家里发现了一个地下室，并清点了地下室里一个财宝箱。为这，还上了当地的报纸。吉娅发现，自从她开始想办法挣钱以来，很多事情都变得不一样了。最重要的是，现在的她自我感觉简直好极了。通过成功日记，她也学到了很多东西。她不在仅仅记录取得的成绩，还常常把她取得这些成绩的原因也记录下来。以前，她首先想到的是为什么有些事情自己没有做好，而现在，她把更多的注意力放在她能够做到的事情上。所以，她更多的是去寻找解决的办法，而不是寻找开脱的借口。由于吉娅的成熟和成长，她再次和爸爸妈妈谈起家里的债务危机的时候，爸爸妈妈开始听进去了，并同意了和金先生面谈。陶穆太太回来后，吉娅问她如果钱被偷走了怎么办，陶穆太太说：“那些盗贼不会高兴多久的，钱只会留在那些为之付出努力的人身边。用非法手段去的不义之财的人，反而会比没钱的时候感觉更糟糕。因为他们认为有了很多钱就可以改变出境，他们以为金钱会使人幸福。”金钱本身既不会使人幸福，也不会带来不幸。金钱是中性的，既不好，也不坏。只有当钱属于某一个人的时候，它才会对这个人产生好的影响或者坏的影响。钱可以被用于好的用途，也可以被用于坏的用途。一个幸福的人有了钱会更幸福，而一个悲观忧虑的人，钱越多，烦恼就越多。吉娅受到海内女士的邀请去学校做演讲，她很害怕，把这件事告诉了她照看的狗狗的主人，他说：“我生命中出现了最美好的东西，是因为我做了原本不敢做的事。”他的太太说：“最珍贵的礼物是我们自己争取来的。克服了丢面子的恐惧，世界就会向你敞开大门！”回家后，爸爸妈妈陷入了紧急的财务危机，吉娅又从钱钱那里获得有一个做有钱人的很好的理由：“做一个有能力帮助别人的人，而别人也会相信你，愿意接受你的帮助。”正如金先生即将对爸爸妈妈做出的帮助一样。最重要的是，你要确定你想要的是什么。当取得一些成功之后，不要停止成功日记。成功会使人骄傲，如果骄傲自大，就会停止学习。不学习，人就不会再进步。“还有一点，你不能在困难面前逃跑。困难、犯错误和丢面子引起的恐惧已经破坏了无数人的生活。”对这一点，我深有感触。一个把面子看得比自己命都重要的人，只会生活在无尽的纠结与退缩中，他/她不会主动结识新的人，不会去参与各种活动，为了防止犯错出洋相，甚至没有任何社交。而这一点在工作中非常致命，如果不在事业单位，这种性格会让用人单位拒绝，而这种人却没有勇气去做出任何改变，即使周围有人想要帮忙，他们也会拒绝。只在舒适区待着的人，会有什么成就呢？在吉娅对演讲这回事感到恐惧时，成功日记的真正作用开始显现。回想自己曾经客服过的那些困难，吉娅越发对自己充满信心。她忽然觉得自己是可以做到的。钱钱给出了解释：“恐惧总是出现在我们设想事情会如何不顺的时候。我们对失败的可能性想得越多，就会越害怕。而当你看着自己的成功日记是，你就会注意到那些成功的事情，自然而然也就会想到应该怎样去做。当你朝着积极的目标去思考的时候，就不会心生畏惧。”陶穆太太集合吉娅、马塞尔、莫妮卡成立了投资俱乐部“金钱魔法师”，他们一致认为，只要学会了咒语，就可以从无到有地变出钱来。保证成功的5条规定：1、确定自己希望获得财务上的成功。2、自信，有想法，做自己喜欢做的事。3、把钱分成日常开销、梦想目标和金鹅账户三部分。4、进行明智的投资。5、享受生活。投资时需要注意的三点：1、应该把钱投资在安全的地方。2、我的钱应该下很多“金蛋”。3、我们的投资应该简单明了、易于操作。吉娅靠着从成功日记中获得的勇气，在爸爸妈妈、金先生、马塞尔、陶穆太太等人的陪伴下完成了演讲。她克服了内心的恐惧，并且出色地完成了它。在投资俱乐部里，他们又接触了基金。陶穆太太说：“如果我们打算投资买基金，就要准备把自己的钱在里面放上5~10年。对于那些能等这么长时间的人来说，基金几乎是一种零风险的投资。”同时，她也给出了挑选基金时的注意事项：1、基金应该至少有10年历史。假如它在这么长时间内一直有丰厚的利润，那我们可以认为，未来它也会运作良好。2、应该选择大型的跨国股票基金。这种基金在世界各地购买股票，以此分散风险，所以十分安全。3、对基金的走势图进行比较。我们应该观察在过去10年间哪些基金的年终利润最好。对基金走势图的解释也解答了我的困惑，当金融家们说出一串除了他们自己谁也听不懂的名次时，很多人因此感到自己不懂投资。我也是因为看到那些非常空的名词，觉得金融真的好难懂。陶穆太太提到了一个公式叫做72公式。用72除以投资的年利润百分比，得出的数字就是这笔钱翻一倍所要的年数。比如，如果每年的利润率是12%，那么72÷12=6，这笔钱在6年后会翻一倍。在行情下跌时，金先生告诉吉娅，决不能把全部的钱都投资在股票或者基金上面，而应该把一部分钱投资在绝对安全的地方。比如用20%的钱投资日拆。而且还教给吉娅72公式的另一种用法，在一定通货膨胀率下，我们的钱在多长时间后会贬值一半。72÷3%的通货膨胀率计算，24年后，我们的钱只值现在的一半。所以金先生把银行存折叫做“吞钱机器”，因为从这里得到的利息连通货膨胀带来的损失都抵消不了。爸爸听从金先生的建议，雇了两个帮手，他现在知道了，只要学会把某些自己不喜欢做而又不擅长做的事情交给别人就行了。吉娅的照顾狗的业务也不断扩大，她雇了别的孩子来帮忙。她开始困惑：下一步该从哪里赚钱呢？有困难是一件好事，因为它逼得我们四处寻找新的途径，可以学到很多新东西。这个时候，吉娅早就给自己买了一台笔记本电脑，完成了她的愿望之一。而且她通过这些事认识了很多很棒的人，给了她很多帮助。金先生提议跟吉娅一起开一个帮助孩子们投资的公司，吉娅意识到这真的像是为她的成功日记设计好的。同时，吉娅因为自己很久没有和钱钱说话而隐隐不安，在他们的秘密据点，钱钱指出它会不会说话并不重要，重要的是，人们能不能理解这些话并付诸行动。吉娅意识到这是钱钱最后一次和她说话，她感到无比地悲伤。这时，她想到了金先生说过的话：“不要为失去的东西而忧伤，而要对拥有它的时光心存感激。”——————————————————————————————《小狗钱钱》这本书是一本值得珍藏并时时翻阅的书，它不仅给出解释，还给了方法。书中的很多做法都可以一一照做。在这些方法的指导下，我们首先能获得自信，在自信的驱使下我们可以做到许多之前不敢做的事。离开舒适区，不断地学习，这是一生的功课。希望最后，我能成为一个像金先生那样的人，有能力帮助别人，并使别人感觉自在。</code></pre>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随便写写</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书</tag>
      
      <tag>生活</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>富爸爸穷爸爸</title>
    <link href="/2021/05/05/fubaba/"/>
    <url>/2021/05/05/fubaba/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="文章概要"><a href="#文章概要" class="headerlink" title="文章概要"></a>文章概要</h3><h4 id="一、课程篇－准备基础思维"><a href="#一、课程篇－准备基础思维" class="headerlink" title="一、课程篇－准备基础思维"></a>一、课程篇－准备基础思维</h4><p>1.1 不要为钱而工作<br>1.2 学习财务知识<br>1.3 税收与公司<br>1.4 有自己的事业<br>1.5 富人的投资<br>1.6 富人不为钱工作</p><h4 id="二、心态篇－克服错误心态"><a href="#二、心态篇－克服错误心态" class="headerlink" title="二、心态篇－克服错误心态"></a>二、心态篇－克服错误心态</h4><p>2.1 恐惧<br>2.2 愤世嫉俗<br>2.3 懒惰<br>2.4 不良习惯<br>2.5 自负</p><h4 id="三、行动篇－充满张力去执行"><a href="#三、行动篇－充满张力去执行" class="headerlink" title="三、行动篇－充满张力去执行"></a>三、行动篇－充满张力去执行</h4><p>3.1 给自己一个超现实的理由<br>3.2 每天强迫自己做一个选择<br>3.3 慎重选择朋友<br>3.4 学习新的思维模式<br>3.5 首先支付给自己<br>3.6 给经纪人丰厚的报酬<br>3.7 做一个“印第安给予者”<br>3.8 集中的力量<br>3.9 英雄崇拜<br>3.10 欲求先予</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随便写写</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书</tag>
      
      <tag>生活</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>时光不语</title>
    <link href="/2021/05/05/shijian/"/>
    <url>/2021/05/05/shijian/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="长歌行"><a href="#长歌行" class="headerlink" title="长歌行"></a>长歌行</h3><p>青青园中葵，朝露待日曦。阳春布德泽，万物生光辉。<br>常恐秋节至，焜黄华叶衰。百川东到海，何时复西归？</p><h3 id="明日歌"><a href="#明日歌" class="headerlink" title="明日歌"></a>明日歌</h3><p>明日复明日，明日何其多！我生待明日，万事成蹉跎。<br>世人若被明日累，春去秋来老将至。朝看水东流，暮看日西坠，<br>百年明日能几何？请君听我《明日歌》。</p><h3 id="金缕衣"><a href="#金缕衣" class="headerlink" title="金缕衣"></a>金缕衣</h3><p>劝君莫惜金缕衣，劝君惜取少年时。<br>花开堪折直须折，莫待无花空折枝。</p><h3 id="劝学"><a href="#劝学" class="headerlink" title="劝学"></a>劝学</h3><p>三更灯火五更鸡，正是男儿读书时。<br>黑发不和勤学早，白首方悔读书迟。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随便写写</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>古文欣赏</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>伤仲永</title>
    <link href="/2021/05/05/shangzhongyong/"/>
    <url>/2021/05/05/shangzhongyong/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="伤仲永"><a href="#伤仲永" class="headerlink" title="伤仲永"></a>伤仲永</h3><p>金溪民方仲永，世隶耕。仲永生五年，未尝识书具，忽啼求之。父异焉，借旁近与之，即书诗四句，并自为其名。其诗以养父母、收族为意，传一乡秀才观之。自是指物作诗立就，其文理皆有可观者。邑人奇之，稍稍宾客其父，或以钱币乞之。父利其然也，日扳仲永环谒于邑人，不使学。</p><p>余闻之也久。明道中，从先人还家，于舅家见之，十二三矣。令作诗，不能称前时之闻。又七年，还自扬州，复到舅家问焉，曰“泯然众人矣。”</p><p>王子曰：仲永之通悟，受之天也。其受之天也，贤于材人远矣。卒之为众人，则其受于人者不至也。彼其受之天也，如此其贤也，不受之人，且为众人；今夫不受之天，固众人，又不受之人，得为众人而已耶？</p><h3 id="文章鉴赏"><a href="#文章鉴赏" class="headerlink" title="文章鉴赏"></a>文章鉴赏</h3><p>篇文章讲述了一个江西金溪人名叫“方仲永”的神童因后天父亲不让他学习和被父亲当作造钱工具而沦落到一个普通人的故事。文章借仲永为例，告诫人们决不可单纯依靠天资而不去学习新知识，必须注重后天的教育和学习，强调了后天教育和学习对成才的重要性。这篇文章言简意深，说理严谨。</p><p>　　文题为“伤仲永”，文中却未见一个“伤”字，然而全篇写的正是一个“伤”字。这正如《王荆公年谱考略》所评：“余谓仲水始而通悟，终焉为泯然众人，见于荆公悼叹者详矣！”由此可见，此文契合照应不在形式上而在内容中。这篇议论文，先叙后议，在事实叙述的基础上立论，事实成为立论的依据。第一、二两段只叙不议，为第三段的议论服务，后面的议论，集中强烈，言简意赅，如画龙点睛，使前面所叙的事实立即升华具有典型意义。全文仅二百字，叙事之简洁。说理之透彻，安石散文风格在此已露出端倪。</p><p>　　第一段叙述神童方仲永的故事。</p><p>　　方仲永为金溪民，世代耕田。金溪是王安石外祖父吴玫的家乡。“荆公少年，往来外家甚数”《王荆公年谱考略》文中说“于舅家见之”，仲永当是实有其人。所记仲永五岁不识纸笔砚墨，忽啼求，其父借来给他，他立即写了四句诗，并题了自己的名字，这首诗是以供养父母、团结族人为内容。此事传出后，一乡的秀才都来观看。从此，人们指着东西让他作诗，他挥笔而就，文采与道理都有可取之处。县里人听说，亦很惊奇，渐渐有人请他父亲带他去作客，也有人拿钱帛请他作诗的。他父亲认为此有利可图，便每天拉着他到处拜见县里人，不让他学习。这里所记仲永的特异才能是传闻，与真实情形或有出入。然而作者真正用意并不在此，所以免不了用夸张的笔墨，处处耍突出仲永天斌的特异。其一，不仅生五年不识文具，给纸笔即可写诗，而且能以“养父母”团结同族为主旨，“传一乡秀才观之”，可见影响之大。其二，仲永才思如涌，“指物作诗”一挥而就，而且文采、内容均佳，博得“邑人奇之”，有请他作客的，有向他求诗的，真是誉满全乡。作者如此描写突出了神童仲永的特异天资，为下文的因不后学而“泯然众人”作了很好的铺垫，为全文的知识才干“受之人”立论打下了基础。文中的“利”字很有份量，突出其父‘不使学”的原因，更暗示给人们急功近利对人才的危害。“不使学”是仲永由夭才变为平庸的关键，是本文议论的中心。</p><p>　　第二段段，从作者亲自见闻的角度简略交待了仲永从神童沦为“众人”的过程。</p><p>　　开头的“余闻之也久”，束上起下，一方面显示上段所写的内容即据传闻而得，另一方面又引出亲识其面的愿望。作者写了两次见闻：一次是仲永十二三岁时，“令作诗，不能称前时之闻”，暗示在这六七年中，仲永的诗毫无长进。如果说，五六岁儿童作的诗尽管稚拙，人们尚觉可观，那么六七年后写得反而不如以前听说的那样好，人们便非但不以为奇，且因先时之闻名而感到其名不副实了。第二次是仲永二十岁时。这次并未见面，只是听亲戚说：“泯然众人矣！”一句话就交待了这位从前的神童的结局。两次写法不同，但都极简练而有含蕴。“泯然众人矣”一语，把说话人漠然视之的态度生动地表现出来，与先前“邑人奇之”的情况恰成对照，而作者的惋惜感慨之意也隐见言外。</p><p>　　最后一段是作者对方仲永由一邑称奇的神童变成无声无息的普通人一事所发的议论，也是本篇思想的集中体现。</p><p>　　作者首先指出，仲永的聪明颖悟是“受之天”，即来自天赋，而且他的天赋远超于一般的有才能的人。这正是为了反跌出下面的正意：“卒之为众人，则其受于人者不至也。”关键原因是缺乏后天的教育和学习。到这里，已将上两段所叙述的情事都议论到了。但作者却就势转进一层，指出天赋这样好的仲永，没有受到后天的培养教育，尚且沦为众人；那么天赋本属平常的一般人，如果再不受教育，连做一个普普通通的人都不行。前者是宾，后者是主，在对比中更突出了一般人学习的重要性。就方仲永的情况看，这层议论仿佛是余波，但作者主要的用意正在这里。因为在现实生活中，资质平常的人总是多数。方仲永这一典型事例的意义主要不在于说后天赋好的人不学习会造成什么后果，而在于说明后天教育对一个人成长的决定意义。</p><p>　　题内的“伤”字就具有多层意蕴。首先是表层的，为仲永这样一个天资聪颖的儿童最终沦为众人感到惋惜；进一层，是感慨仲永虽有天赋，却没有遇上有利于他成长提高的环境。文中对其父以仲永为获利之资的叙写，就含有对泯灭天才的人为环境的批评。更进一层，从仲永的具体事例生发开来，感慨社会上许多资质平常的人不去努力学习提高，以致连成为众人都不可得。这样，作者所“伤”的就不再局限于仲永个人，而是许许多多不“受之天”又“不受之人”的众人，作者的感慨和文章的思想意义也就深刻多了。</p><p>　　这篇文章的语言十分精当。叙事部分仅以一百五十多字就完整地叙述了方仲永从五岁到二十岁间才能变化的过程，议论部分也不过七十余字，文中的每一词、句都有其确切的表达作用，而不是可有可无。例如第一段，首句交代籍贯、身份、姓名、家世，这不仅是必不可少的一般介绍，而且“世隶耕”三字是对“未尝识书具”“不使学”的必要铺垫，既衬托了方仲永的非凡天资，又暗示了造成他命运的家庭背景；一个“啼”字，生动地写出方仲永索求书具的儿童情态；“忽”“即”“立”三个副词，使一个天资非凡、文思敏捷的神童形象跃然纸上；“日扳仲永环谒于邑人”，仅一句话就刻画出方仲永父亲贪图小利而自得的可悲可叹的愚昧无知之态；“不使学”三字，看似平淡，却为方仲永的变化埋下伏笔，点出方仲永命运变化的关键。第二段叙事极为简要，仅以一“见”一“闻”一“问”就交代了方仲永后来的变化和结局。结尾的议论部分，言简意深，说理严谨。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随便写写</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>古文欣赏</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>劝学</title>
    <link href="/2021/05/04/quanxue/"/>
    <url>/2021/05/04/quanxue/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="劝学"><a href="#劝学" class="headerlink" title="劝学"></a>劝学</h3><p>君子曰：学不可以已。</p><p>青，取之于蓝，而青于蓝；冰，水为之，而寒于水。木直中绳，輮以为轮，其曲中规。虽有槁暴，不复挺者，輮使之然也。故木受绳则直，金就砺则利，君子博学而日参省乎己，则知明而行无过矣。</p><p>吾尝终日而思矣，不如须臾之所学也；吾尝跂而望矣，不如登高之博见也。登高而招，臂非加长也，而见者远；顺风而呼，声非加疾也，而闻者彰。假舆马者，非利足也，而致千里；假舟楫者，非能水也，而绝江河。君子生非异也，善假于物也。</p><p>积土成山，风雨兴焉；积水成渊，蛟龙生焉；积善成德，而神明自得，圣心备焉。故不积跬步，无以至千里；不积小流，无以成江海。骐骥一跃，不能十步；驽马十驾，功在不舍。锲而舍之，朽木不折；锲而不舍，金石可镂。蚓无爪牙之利，筋骨之强，上食埃土，下饮黄泉，用心一也。蟹六跪而二螯，非蛇鳝之穴无可寄托者，用心躁也。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随便写写</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>古文欣赏</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>师说</title>
    <link href="/2021/05/04/shishuo/"/>
    <url>/2021/05/04/shishuo/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="师说"><a href="#师说" class="headerlink" title="师说"></a>师说</h3><p>古之学者必有师。师者，所以传道受业解惑也。人非生而知之者，孰能无惑？惑而不从师，其为惑也，终不解矣。生乎吾前，其闻道也固先乎吾，吾从而师之；生乎吾后，其闻道也亦先乎吾，吾从而师之。吾师道也，夫庸知其年之先后生于吾乎？是故无贵无贱，无长无少，道之所存，师之所存也。</p><p>嗟乎！师道之不传也久矣！欲人之无惑也难矣！古之圣人，其出人也远矣，犹且从师而问焉；今之众人，其下圣人也亦远矣，而耻学于师。是故圣益圣，愚益愚。圣人之所以为圣，愚人之所以为愚，其皆出于此乎？爱其子，择师而教之；于其身也，则耻师焉，惑矣。彼童子之师，授之书而习其句读者，非吾所谓传其道解其惑者也。句读之不知，惑之不解，或师焉，或不焉，小学而大遗，吾未见其明也。巫医乐师百工之人，不耻相师。士大夫之族，曰师曰弟子云者，则群聚而笑之。问之，则曰：“彼与彼年相若也，道相似也。位卑则足羞，官盛则近谀。”呜呼！师道之不复可知矣。巫医乐师百工之人，君子不齿，今其智乃反不能及，其可怪也欤！</p><p>圣人无常师。孔子师郯子、苌弘、师襄、老聃。郯子之徒，其贤不及孔子。孔子曰：三人行，则必有我师。是故弟子不必不如师，师不必贤于弟子，闻道有先后，术业有专攻，如是而已。</p><p>李氏子蟠，年十七，好古文，六艺经传皆通习之，不拘于时，学于余。余嘉其能行古道，作《师说》以贻之。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随便写写</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>古文欣赏</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>PHP面试题</title>
    <link href="/2021/05/04/mianshi/"/>
    <url>/2021/05/04/mianshi/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="2021年常见的PHP面试题汇总"><a href="#2021年常见的PHP面试题汇总" class="headerlink" title="2021年常见的PHP面试题汇总"></a>2021年常见的PHP面试题汇总</h3><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs base">1.用PHP封装自定义函数，将字符串’ni_hao_shi_jie’转化为字符串’NiHaoShiJie’<br>2.用PHP打印乘法口诀表<br>3.用PHP写出两种常用的一维数组排序算法<br>4.怎么理解php程序设计依赖注入与控制反转的概念<br>5.Swoole内存溢出处理<br>6.HTTP常见状态码含义<br>7.Swoole工作流程与fpm工作流程区别<br>8.简述MySQL性能优化<br>9.MySQL引擎myisam与innodb的区别<br>10.NGINX如何记录来访者的IP<br>11.Linux解压缩包与添加压缩包（后缀为.tar.gz）<br>12.docker常用命令<br>13.Resis的数据类型与应用场景<br>14.如何处理网站高并发场景<br>15.Redis备份aof与rdb的区别<br></code></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>PHP</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>面试题</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>PHP常见的排序算法</title>
    <link href="/2021/05/04/suanfa/"/>
    <url>/2021/05/04/suanfa/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="冒泡排序"><a href="#冒泡排序" class="headerlink" title="冒泡排序"></a>冒泡排序</h3><figure class="highlight php"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs php">$arr=<span class="hljs-keyword">array</span>(<span class="hljs-number">1</span>,<span class="hljs-number">43</span>,<span class="hljs-number">54</span>,<span class="hljs-number">62</span>,<span class="hljs-number">21</span>,<span class="hljs-number">66</span>,<span class="hljs-number">32</span>,<span class="hljs-number">78</span>,<span class="hljs-number">36</span>,<span class="hljs-number">76</span>,<span class="hljs-number">39</span>); <br><span class="hljs-function"><span class="hljs-keyword">function</span> <span class="hljs-title">bubbleSort</span><span class="hljs-params">($arr)</span></span><br><span class="hljs-function"></span>&#123; <br>  $len=count($arr);<br>  <span class="hljs-comment">//该层循环控制 需要冒泡的轮数</span><br>  <span class="hljs-keyword">for</span>($i=<span class="hljs-number">1</span>;$i&lt;$len;$i++)<br>  &#123; <span class="hljs-comment">//该层循环用来控制每轮 冒出一个数 需要比较的次数</span><br>    <span class="hljs-keyword">for</span>($k=<span class="hljs-number">0</span>;$k&lt;$len-$i;$k++)<br>    &#123;<br>       <span class="hljs-keyword">if</span>($arr[$k]&gt;$arr[$k+<span class="hljs-number">1</span>])<br>        &#123;<br>            $tmp=$arr[$k+<span class="hljs-number">1</span>];<br>            $arr[$k+<span class="hljs-number">1</span>]=$arr[$k];<br>            $arr[$k]=$tmp;<br>        &#125;<br>    &#125;<br>  &#125;<br>  <span class="hljs-keyword">return</span> $arr;<br>&#125;<br></code></pre></td></tr></table></figure><h3 id="选择排序"><a href="#选择排序" class="headerlink" title="选择排序"></a>选择排序</h3><figure class="highlight awk"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br><span class="line">24</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs awk"><span class="hljs-keyword">function</span> selectSort(<span class="hljs-variable">$arr</span>) &#123;<br><span class="hljs-regexp">//</span>双重循环完成，外层控制轮数，内层控制比较次数<br> <span class="hljs-variable">$len</span>=count(<span class="hljs-variable">$arr</span>);<br>    <span class="hljs-keyword">for</span>(<span class="hljs-variable">$i</span>=<span class="hljs-number">0</span>; <span class="hljs-variable">$i</span>&lt;<span class="hljs-variable">$len</span>-<span class="hljs-number">1</span>; <span class="hljs-variable">$i</span>++) &#123;<br>        <span class="hljs-regexp">//</span>先假设最小的值的位置<br>        <span class="hljs-variable">$p</span> = <span class="hljs-variable">$i</span>;<br>         <br>        <span class="hljs-keyword">for</span>(<span class="hljs-variable">$j</span>=<span class="hljs-variable">$i</span>+<span class="hljs-number">1</span>; <span class="hljs-variable">$j</span>&lt;<span class="hljs-variable">$len</span>; <span class="hljs-variable">$j</span>++) &#123;<br>            <span class="hljs-regexp">//</span><span class="hljs-variable">$arr</span>[<span class="hljs-variable">$p</span>] 是当前已知的最小值<br>            <span class="hljs-keyword">if</span>(<span class="hljs-variable">$arr</span>[<span class="hljs-variable">$p</span>] &gt; <span class="hljs-variable">$arr</span>[<span class="hljs-variable">$j</span>]) &#123;<br>            <span class="hljs-regexp">//</span>比较，发现更小的,记录下最小值的位置；并且在下次比较时采用已知的最小值进行比较。<br>                <span class="hljs-variable">$p</span> = <span class="hljs-variable">$j</span>;<br>            &#125;<br>        &#125;<br>        <span class="hljs-regexp">//</span>已经确定了当前的最小值的位置，保存到<span class="hljs-variable">$p</span>中。如果发现最小值的位置与当前假设的位置<span class="hljs-variable">$i</span>不同，则位置互换即可。<br>        <span class="hljs-keyword">if</span>(<span class="hljs-variable">$p</span> != <span class="hljs-variable">$i</span>) &#123;<br>            <span class="hljs-variable">$tmp</span> = <span class="hljs-variable">$arr</span>[<span class="hljs-variable">$p</span>];<br>            <span class="hljs-variable">$arr</span>[<span class="hljs-variable">$p</span>] = <span class="hljs-variable">$arr</span>[<span class="hljs-variable">$i</span>];<br>            <span class="hljs-variable">$arr</span>[<span class="hljs-variable">$i</span>] = <span class="hljs-variable">$tmp</span>;<br>        &#125;<br>    &#125;<br>    <span class="hljs-regexp">//</span>返回最终结果<br>    return <span class="hljs-variable">$arr</span>;<br>&#125;<br></code></pre></td></tr></table></figure><h3 id="插入排序"><a href="#插入排序" class="headerlink" title="插入排序"></a>插入排序</h3><figure class="highlight php"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs php"><span class="hljs-function"><span class="hljs-keyword">function</span> <span class="hljs-title">insertSort</span><span class="hljs-params">($arr)</span> </span>&#123;<br>    $len=count($arr);<br>    <span class="hljs-keyword">for</span>($i=<span class="hljs-number">1</span>, $i&lt;$len; $i++) &#123;<br>        $tmp = $arr[$i];<br>        <span class="hljs-comment">//内层循环控制，比较并插入</span><br>        <span class="hljs-keyword">for</span>($j=$i<span class="hljs-number">-1</span>;$j&gt;=<span class="hljs-number">0</span>;$j--) &#123;<br>            <span class="hljs-keyword">if</span>($tmp &lt; $arr[$j]) &#123;<br>                <span class="hljs-comment">//发现插入的元素要小，交换位置，将后边的元素与前面的元素互换</span><br>                $arr[$j+<span class="hljs-number">1</span>] = $arr[$j];<br>                $arr[$j] = $tmp;<br>            &#125; <span class="hljs-keyword">else</span> &#123;<br>                <span class="hljs-comment">//如果碰到不需要移动的元素，由于是已经排序好是数组，则前面的就不需要再次比较了。</span><br>                <span class="hljs-keyword">break</span>;<br>            &#125;<br>        &#125;<br>    &#125;<br>    <span class="hljs-keyword">return</span> $arr;<br>&#125;<br></code></pre></td></tr></table></figure><h3 id="快速排序"><a href="#快速排序" class="headerlink" title="快速排序"></a>快速排序</h3><figure class="highlight php"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br><span class="line">24</span><br><span class="line">25</span><br><span class="line">26</span><br><span class="line">27</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs php"><span class="hljs-function"><span class="hljs-keyword">function</span> <span class="hljs-title">quickSort</span><span class="hljs-params">($arr)</span> </span>&#123;<br>    <span class="hljs-comment">//先判断是否需要继续进行</span><br>    $length = count($arr);<br>    <span class="hljs-keyword">if</span>($length &lt;= <span class="hljs-number">1</span>) &#123;<br>        <span class="hljs-keyword">return</span> $arr;<br>    &#125;<br>    <span class="hljs-comment">//选择第一个元素作为基准</span><br>    $base_num = $arr[<span class="hljs-number">0</span>];<br>    <span class="hljs-comment">//遍历除了标尺外的所有元素，按照大小关系放入两个数组内</span><br>    <span class="hljs-comment">//初始化两个数组</span><br>    $left_array = <span class="hljs-keyword">array</span>();  <span class="hljs-comment">//小于基准的</span><br>    $right_array = <span class="hljs-keyword">array</span>();  <span class="hljs-comment">//大于基准的</span><br>    <span class="hljs-keyword">for</span>($i=<span class="hljs-number">1</span>; $i&lt;$length; $i++) &#123;<br>        <span class="hljs-keyword">if</span>($base_num &gt; $arr[$i]) &#123;<br>            <span class="hljs-comment">//放入左边数组</span><br>            $left_array[] = $arr[$i];<br>        &#125; <span class="hljs-keyword">else</span> &#123;<br>            <span class="hljs-comment">//放入右边</span><br>            $right_array[] = $arr[$i];<br>        &#125;<br>    &#125;<br>    <span class="hljs-comment">//再分别对左边和右边的数组进行相同的排序处理方式递归调用这个函数</span><br>    $left_array = quick_sort($left_array);<br>    $right_array = quick_sort($right_array);<br>    <span class="hljs-comment">//合并</span><br>    <span class="hljs-keyword">return</span> array_merge($left_array, <span class="hljs-keyword">array</span>($base_num), $right_array);<br>&#125;<br></code></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>PHP</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>算法</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>赤壁赋</title>
    <link href="/2021/05/03/chibifu/"/>
    <url>/2021/05/03/chibifu/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="赤壁赋"><a href="#赤壁赋" class="headerlink" title="赤壁赋"></a>赤壁赋</h3><p>壬戌之秋，七月既望，苏子与客泛舟游于赤壁之下。清风徐来，水波不兴。举酒属客，诵明月之诗，歌窈窕之章。少焉，月出于东山之上，徘徊于斗牛之间。白露横江，水光接天。纵一苇之所如，凌万顷之茫然。浩浩乎如冯虚御风，而不知其所止；飘飘乎如遗世独立，羽化而登仙。</p><p>于是饮酒乐甚，扣舷而歌之。歌曰：“桂棹兮兰桨，击空明兮溯流光。渺渺兮予怀，望美人兮天一方。”客有吹洞箫者，倚歌而和之。其声呜呜然，如怨如慕，如泣如诉，余音袅袅，不绝如缕。舞幽壑之潜蛟，泣孤舟之嫠妇。</p><p>苏子愀然，正襟危坐而问客曰：“何为其然也？”客曰：“月明星稀，乌鹊南飞，此非曹孟德之诗乎？西望夏口，东望武昌，山川相缪，郁乎苍苍，此非孟德之困于周郎者乎？方其破荆州，下江陵，顺流而东也，舳舻千里，旌旗蔽空，酾酒临江，横槊赋诗，固一世之雄也，而今安在哉？况吾与子渔樵于江渚之上，侣鱼虾而友麋鹿，驾一叶之扁舟，举匏樽以相属。寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟。哀吾生之须臾，羡长江之无穷。挟飞仙以遨游，抱明月而长终。知不可乎骤得，托遗响于悲风。”</p><p>苏子曰：“客亦知夫水与月乎？逝者如斯，而未尝往也；盈虚者如彼，而卒莫消长也。盖将自其变者而观之，则天地曾不能以一瞬；自其不变者而观之，则物与我皆无尽也，而又何羡乎!且夫天地之间，物各有主,苟非吾之所有，虽一毫而莫取。惟江上之清风，与山间之明月，耳得之而为声，目遇之而成色，取之无禁，用之不竭，是造物者之无尽藏也，而吾与子之所共适。”</p><p>客喜而笑，洗盏更酌。肴核既尽，杯盘狼籍。相与枕藉乎舟中，不知东方之既白。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随便写写</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>古文欣赏</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>苏东坡诗词合集</title>
    <link href="/2021/05/03/sushi/"/>
    <url>/2021/05/03/sushi/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="水调歌头·明月几时有"><a href="#水调歌头·明月几时有" class="headerlink" title="水调歌头·明月几时有"></a>水调歌头·明月几时有</h3><p>丙辰中秋，欢饮达旦，大醉，作此篇，兼怀子由。</p><p>明月几时有？把酒问青天。不知天上宫阙，今夕是何年。我欲乘风归去，又恐琼楼玉宇，高处不胜寒。起舞弄清影，何似在人间。</p><p>转朱阁，低绮户，照无眠。不应有恨，何事长向别时圆？人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全。但愿人长久，千里共婵娟。</p><h3 id="念奴娇·赤壁怀古"><a href="#念奴娇·赤壁怀古" class="headerlink" title="念奴娇·赤壁怀古"></a>念奴娇·赤壁怀古</h3><p>大江东去，浪淘尽，千古风流人物。</p><p>故垒西边，人道是，三国周郎赤壁。</p><p>乱石穿空，惊涛拍岸，卷起千堆雪。</p><p>江山如画，一时多少豪杰。</p><p>遥想公瑾当年，小乔初嫁了，雄姿英发。</p><p>羽扇纶巾，谈笑间，樯橹灰飞烟灭。</p><p>故国神游，多情应笑我，早生华发。</p><p>人生如梦，一尊还酹江月。</p><h3 id="江城子·乙卯正月二十日夜记梦"><a href="#江城子·乙卯正月二十日夜记梦" class="headerlink" title="江城子·乙卯正月二十日夜记梦"></a>江城子·乙卯正月二十日夜记梦</h3><p>十年生死两茫茫，不思量，自难忘。千里孤坟，无处话凄凉。纵使相逢应不识，尘满面，鬓如霜。</p><p>夜来幽梦忽还乡，小轩窗，正梳妆。相顾无言，惟有泪千行。料得年年肠断处，明月夜，短松冈。</p><h3 id="定风波·莫听穿林打叶声"><a href="#定风波·莫听穿林打叶声" class="headerlink" title="定风波·莫听穿林打叶声"></a>定风波·莫听穿林打叶声</h3><p>莫听穿林打叶声，何妨吟啸且徐行。</p><p>竹杖芒鞋轻胜马，谁怕？一蓑烟雨任平生。</p><p>料峭春风吹酒醒，微冷，山头斜照却相迎。</p><p>回首向来萧瑟处，归去，也无风雨也无晴。</p><h3 id="定风波·常羡人间琢玉郎"><a href="#定风波·常羡人间琢玉郎" class="headerlink" title="定风波·常羡人间琢玉郎"></a>定风波·常羡人间琢玉郎</h3><p>常羡人间琢玉郎，<br>天应乞与点酥娘。<br>自作清歌传皓齿，<br>风起，雪飞炎海变清凉。</p><p>万里归来年愈少，<br>微笑，笑时犹带岭梅香。<br>试问岭南应不好？<br>却道：此心安处是吾乡。</p><h3 id="鹧鸪天·林断山明竹隐墙"><a href="#鹧鸪天·林断山明竹隐墙" class="headerlink" title="鹧鸪天·林断山明竹隐墙"></a>鹧鸪天·林断山明竹隐墙</h3><p>林断山明竹隐墙，　<br>乱蝉衰草小池塘。　<br>翻空白鸟时时见，<br>照水红蕖细细香。　</p><p>村舍外，<br>古城旁，　<br>杖藜徐步转斜阳。　<br>殷勤昨夜三更雨，<br>又得浮生一日凉。</p><h3 id="临江仙·夜饮东坡醒复醉"><a href="#临江仙·夜饮东坡醒复醉" class="headerlink" title="临江仙·夜饮东坡醒复醉"></a>临江仙·夜饮东坡醒复醉</h3><p>夜饮东坡醒复醉，归来仿佛三更。家童鼻息已雷鸣。敲门都不应，倚杖听江声。<br>长恨此身非我有，何时忘却营营。夜阑风静縠纹平。小舟从此逝，江海寄余生。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随便写写</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>古文欣赏</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>滕王阁序</title>
    <link href="/2021/05/03/tengwanggexu/"/>
    <url>/2021/05/03/tengwanggexu/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="滕王阁序"><a href="#滕王阁序" class="headerlink" title="滕王阁序"></a>滕王阁序</h3><p>豫章故郡，洪都新府。星分翼轸，地接衡庐。襟三江而带五湖，控蛮荆而引瓯越。物华天宝，龙光射牛斗之墟；人杰地灵，徐孺下陈蕃之榻。雄州雾列，俊采星驰。台隍枕夷夏之交，宾主尽东南之美。都督阎公之雅望，棨戟遥临；宇文新州之懿范，襜帷暂驻。十旬休假，胜友如云；千里逢迎，高朋满座。腾蛟起凤，孟学士之词宗；紫电青霜，王将军之武库。家君作宰，路出名区；童子何知，躬逢胜饯。</p><p>时维九月，序属三秋。潦水尽而寒潭清，烟光凝而暮山紫。俨骖騑于上路，访风景于崇阿；临帝子之长洲，得天人之旧馆。层峦耸翠，上出重霄；飞阁流丹，下临无地。鹤汀凫渚，穷岛屿之萦回；桂殿兰宫，即冈峦之体势。</p><p>披绣闼，俯雕甍，山原旷其盈视，川泽纡其骇瞩。闾阎扑地，钟鸣鼎食之家；舸舰弥津，青雀黄龙之舳。云销雨霁，彩彻区明。落霞与孤鹜齐飞，秋水共长天一色。渔舟唱晚，响穷彭蠡之滨；雁阵惊寒，声断衡阳之浦。</p><p>遥襟甫畅，逸兴遄飞。爽籁发而清风生，纤歌凝而白云遏。睢园绿竹，气凌彭泽之樽；邺水朱华，光照临川之笔。四美具，二难并。穷睇眄于中天，极娱游于暇日。天高地迥，觉宇宙之无穷；兴尽悲来，识盈虚之有数。望长安于日下，目吴会于云间。地势极而南溟深，天柱高而北辰远。关山难越，谁悲失路之人？萍水相逢，尽是他乡之客。怀帝阍而不见，奉宣室以何年？</p><p>嗟乎！时运不齐，命途多舛。冯唐易老，李广难封。屈贾谊于长沙，非无圣主；窜梁鸿于海曲，岂乏明时？所赖君子见机，达人知命。老当益壮，宁移白首之心？穷且益坚，不坠青云之志。酌贪泉而觉爽，处涸辙以犹欢。北海虽赊，扶摇可接；东隅已逝，桑榆非晚。孟尝高洁，空余报国之情；阮籍猖狂，岂效穷途之哭！</p><p>勃，三尺微命，一介书生。无路请缨，等终军之弱冠；有怀投笔，慕宗悫之长风。舍簪笏于百龄，奉晨昏于万里。非谢家之宝树，接孟氏之芳邻。他日趋庭，叨陪鲤对；今兹捧袂，喜托龙门。杨意不逢，抚凌云而自惜；钟期既遇，奏流水以何惭？</p><p>呜乎！胜地不常，盛筵难再；兰亭已矣，梓泽丘墟。临别赠言，幸承恩于伟饯；登高作赋，是所望于群公。敢竭鄙怀，恭疏短引；一言均赋，四韵俱成。请洒潘江，各倾陆海云尔：</p><p>滕王高阁临江渚，佩玉鸣鸾罢歌舞。</p><p>画栋朝飞南浦云，珠帘暮卷西山雨。</p><p>闲云潭影日悠悠，物换星移几度秋。</p><p>阁中帝子今何在？槛外长江空自流。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随便写写</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活</tag>
      
      <tag>古文欣赏</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2020/07/05/hello-world/"/>
    <url>/2020/07/05/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="noopener">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="noopener">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="noopener">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="noopener">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">"My New Post"</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="noopener">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="noopener">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="noopener">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html" target="_blank" rel="noopener">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>代码</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>测试</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
